---
title: Подводная лодка
layout: post
next: /public/tipy_sudov/seyner
previous: /public/tipy_sudov/plavuchaya-batareya
---

Подводная лодка  
Первое упоминание о подводной лодке встречается в российских источниках в 1718 г. Надо признать, что «потаенное судно» Ефима Никонова сильно отличалась даже от первых субмарин. Первая серийная лодка была создана по проекту инженера Стефана Карловича Джевецкого в конце XIX века. Эти подводные суда обладали малой скоростью, неустойчивостью движения по курсу и глубине, невозможность ориентирования в подводном положении, что не позволило им стать этим подводным лодкам боевым оружием.  
  
![](/assets/img/suda/pod.gif)  
  
Первые российские подводные лодки принимали участие уже в русско-японской войны 1904-1905 годов. В 1906 г. подводные были внесены изменения в официальную классификацию кораблей Императорского Российского флота. Дата 19 марта 1906 года  
считается датой рождения подводного флота России. В первой мировой войне 1914-1918 годов участвовало уже несколько десятков российских подводных лодок, 7 из них затонуло.  
Первые подводные лодки имели дизельные двигатели. Современные подводные лодки имеют атомные двигатели. В настоящее время существует два основных типа подводных лодок. Многоцелевые подводные лодки предназначены для поиска и уничтожения кораблей и подводных лодок противника. Ракетные подводные лодки держатся в отдалении от основного театра военных действий. Их задача – нанесение ракетного (в том числе ядерного) удара по обозначенным стратегическим целям (военным базам, населённым пунктам).  
 